title: docker 容器挂载不存在文件为目录的解决办法
date: 2015-07-02 15:48:21
tags:
---

## 问题说明:

> 在使用 docker run 进行文件挂载时, 如果宿主机上本身应挂载的文件不存在, 会导致宿主机上创建了文件名称对应的目录, 并且挂载到了容器中. 

> 例如, 我们需要把宿主机上的 /etc/msmtprc 挂载到容器中. 如果宿主机上不包含该文件, 会导致容器和宿主机上都创建该文件对应的目录
> **请不要在此讨论、询问为何挂载该文件到容器中**

## 解决办法

### 容器内操作

容器内需要对挂载的 Volume 进行卸载、删除, 创建对应的文件

* 容器内进行 Volume 卸载 `$ umount /etc/msmtprc/`
* 挂载目录进行删除 `$ rmdir /etc/msmtprc/`
* 创建对应的文件. `$ touch /etc/msmtprc`
* 写入正确文件内容

### 宿主机操作

宿主机需要对创建的目录进行删除, 创建对应的文件

* 挂载目录进行删除	`$ rmdir /etc/msmtprc/`
* 创建对应的文件.	`$ touch /etc/msmtprc`
* 写入正确文件内容

---

做完如上的修正后, 容器内部有了正确的文件, 可正常挂载时候; 宿主机也有了正确的文件, 不会再次出现错误挂载的问题.

**注: 如上解决办法只在容器具有 privileged 时才行**

